《基本法》第18條

留意！基本法了！

《基本法》第18條的最後一段：

全國人民代表大會常務委員會決定宣佈戰爭狀態或因香港特別行政區內發生香港特別行政區政府不能控制的危及國家統一或安全的動亂而決定香港特別行政區進入緊急狀態，中央人民政府可發佈命令將有關全國性法律在香港特別行政區實施。

明白林鄭想點未？

又係呢樣, 佢咪試下囉睇下邊個驚